如果dse映咗條碼上網 會有d咩影響？ 點解考評局要降級

利申：外國讀書

年年都有呢d人 但其實映咗條barcode會產生d咩不公平性？場內不可攝影我都明 可能會影響到人 但如果冇映到份卷 得條code 咁有咩不公性？ 同埋你影到份卷會有不法用途？ 真心想知會有咩後果發生 條碼只係看到有關考生編號、試場編號及座位編號

睇到咁多人睇人仆街最開心想理解下背後既事研究下

同埋其實有冇人知之前比人投訴完班友之後結果係點

點解會有呢條遊戲規則？

想知呢條條碼有d咩野用 同埋點解好似咁有重要性
好似考完唔比拎走？如果有人知道咗會發生咩事

定係唔比就係唔比 冇原因既？

推到有人討論

推

善心打破零回覆

考場嚴禁拍攝

考場嚴禁使用任何電子通訊裝置

你擺咗上網咪知道你身份囉

不如你諗吓點解要用barcode而唔用真名？

咁其他人咪知呢張BARCODE 係呢個人,
如果改卷員識佢, 又抽中呢份, 可能鬆手啲
所以存在不公平情況

如果以你所講
咁其實考評局唔單止係禁止影barcode
而係應該禁止披露自己的barcode？
相關的規則搵到以下呢幾點(雖然係重複)
似乎考評局冇禁止考生披露自己的barcode號碼

考生在筆試和口試的紀律
考 生 不得於考試開始前／期間／完畢後於 考 室 （ 包括口試的 報到室 和 備試室）內
攝影／錄影／錄音，否則 會被扣分 。考生如將有關相片／錄像／錄音 以電子或 公
開 形 式 展示，其 科目成績會被降級 。

考試完結時，監考員會分開收集答卷及電腦條碼紙。考生不可將電腦條碼貼紙拍攝存檔或將剩餘的電腦條碼
貼紙帶離試場，否則會被扣分。考生如以電子或公開形式展示電腦條碼貼紙，其科目成績會被降級。

考生如拍攝電腦條碼貼紙或將其帶離試場並以電子或公開形式展示，其科目成績會被降級。

同埋我諗以下呢點都幾易中伏
進入試場後，你不得翻閱任何與該考試科目有關的資料。如有違規情況，你在該科目／卷別的成績會被扣分。

最尾個個，其實一入考場就會叫你收埋啲書同notes不過so far 未見過呢樣有人中招

本身考場唔可以影相
你擺張考場嘅相上網
都未必會咁快搵個到係邊個
但影barcode就ip都唔使check就捉到你
所以影barcode係直頭on9

明未？

太耐無考公開試
而家答題卷係咪有填考生編號？

咁簡單嘅道理都要拎出嚟討論……智商到底係有幾低……

yes

好先進 香港落後幾十年

我考生編號落左支付寶個account

樓主就係影barcode比人捉到降grade成為DSE loser唯有走去外國讀

如果係咁, 考生係考之前叫果個人背定佢倨考生編號其實咪仲快

純粹因為唔守規舉要罰，完

呢位巴打就理性討論啦 高質
個問題係禁止攝影冇問題 但如果我係記住自己個code 上網用第種方式宣傳咁又得唔得？果個barcode你記得都可以口傳到出去 任何其他方式 咁其實係咪應該用第種方式記錄試卷？

如果你咁岩又識人改卷 其實係可以記住同佢講 真係咁好彩就好運了 五星星

唔係 因為有錢

咁影人條code po上網咪...

咁又真係冇你班dse雞咁慘既 要讀咁多書

我都覺 其實可以搞番集體公開barcode既活動 反正有班人都唔讀書 公開完可能有改卷員幫手 生意都有得做
班友屌人都唔識諗商機

其實個barcode都可以口傳既？

唔可以影bar code
咪即係話俾你知。改卷員係冇辦法用label 上面嘅英文+數字核實你身份囉。
你有本事咪背+畫返個純bar code條碼出嚟囉

其實咁多傻仔放上網
有冇人最後真係dq咗

就係想知個系統係點 背就實背到
但有冇更多既措施？ d code係咪唔會重複 or 有雙重保險？

好似未聽過 我都 通常都係笑9人地
好似變咗集體活動咁 冇人追究有冇實行到
舉報完都要知有冇用先得架？講就話好唔公平 實則笑人為主

背到?
我唔係指英文+數字喎
係條碼喎。照俾你抄都抄唔到啦下嘛
堆英文+數字有冇意思你又唔知
去到考試局會唔會封住埋英文+數字之後先俾人改你又唔知
唔俾你影。即係話你知。你記到堆英文+數字都冇用啦

映映映映你老母
以為利申咗外國讀書就唔洗畀人屌？
肥絲收咗皮由我代佢做正字刑警

係咪想下個到你？

咁姐係其實你地班友都係同我人一樣咩柒都唔知

我咪就係開po想睇你下你地知幾多 我想學野
點知好多人都係答 咁個手冊寫明唔比攝影 錯就係錯
但冇咩人知套制度點運行同盲點位 有冇改過卷既巴打阿

咁你背唔到冇問題既 唔係個個人咁好記性

樓主講野好撚小學雞
法律上總有漏洞 你要不斷反駁都奈你唔何

之前日日屌人 佢消失咗就要做佢個位
你地唔好咁啦

搞清楚肥絲做乜畀人ban先啦柒頭

樓主智商低過dse雞on9道理反駁咁奈

全post最有見地

屌你兒登真係癡線 原果連我呢小學雞都搵到漏洞
咁你果d法律好打有限 你地班友知唔知點解法律有時都要更改架你知唔知乜撚野叫法律？

同埋你地冇人想質疑考評局架咩？

上面巴打米講左考評局入面對卷老師唔可以search no.
又唔睇 又要問
我話你不斷反駁 係驚等等又你講埋啲咩人地對卷老師可以撞彩咁岩記得你no.
又咁岩份卷係佢負責對 仲要冇其他老師重check份卷
天時地利人和 屌 講完都覺你會有諗過

笑L死我 佢一定有咁諗啦

認真答 任何法律/守則都一定有漏洞/爭議 唔係要法官嚟做乜鳩？
考評局唔俾影barcode個原因上面有巴打講咗 主要係公平性同私隱等原因（例如上面有巴打提到防止改卷員知考生身份而影響公平性）
但世界上總有樓主呢啲on9
係咪條守則唔能夠100%保障所有人就無用先？ 呢條規矩就係想盡量避免不公平
你又話 咁我背咗佢咪得
唔係唔俾你質疑考評局 咁我想問返你 咁仲可以點樣改善條規矩呀？好似你殺人犯法 我係咪可以答你 我唔俾人發現我殺人咪得
睇晒成個post 樓主真係成個小學雞咁仲以為自已好醒搵到漏洞
係呀！你估啱咗呀！香港考試唔撚公平呀！考評局弱撚智 考份maths 又要個計數機係hkeaa approved 我拆撚開部計數機出cheat咪得囉
多謝樓主點醒細佬 樓主 iq 180

其實我覺得咩方法都好 都好難100%避免到尼個問題 發生 就算俾你解決到barcode外洩嘅問題都好 都唔代表考生冇辦法同人講份卷係佢做嘅
考生係刻意想俾人知份卷係佢嘅 佢特登係份卷做個記號 咁都吹佢唔漲嫁
尼個問題係沒完沒了 同埋我覺得如果考評局真係可以100%杜絕到尼個問題 佢就唔洗特登列明話唔可以咁做、會被降grade啊咁啦

屌 好撚同意你講嘅嘢

咁佔中都犯法姐
其實樓主都係想問點解要有條咁既規則

其實純粹係任何牽涉到試卷考生身份既物資避免流出啫，例如你手持或複製自己既電腦條碼會唔會用黎貼係另一份卷到？

同埋試場內唔俾影相都係規矩黎，呢樣就冇需要解釋啦

我諗係想嚴格執行 唔可以影相呢個問題
當然大家一路講緊 保護個人資料 或者避免有認識改卷員
所做成不公平之外
係唔想學生 覺得淨係影barcode係無事
萬一默認影barcode無事 好快有其他物件 人物 入埋鏡頭
就會相對麻煩

你估全港九老師都會改卷咩
就算改都唔會話你知佢今年會改卷
公開咗都冇用 一份卷有兩個老師改
一個改得手鬆一個手緊就有第三個老師改
手鬆個老師分分鐘因為個份卷而比人警告 冇得再改卷
人地改卷都有錢落袋 咪話咩生意啦
收你錢都要比人請飲咖啡啦

至於你話你想知影完barcode 放上網有咩後果
你咪比錢考一次影上網咪知囉

其實樓主有意見不妨可以直接向考評局反映，當今制度就係以「無人會咁on9唔背書走去背成個barcode出去比人作弊」為前提而切，所以先列明唔可以用電子或公開形式分享條碼出去。如果你理據充足下年你考果時可能會見到作改做「不准以任內方式公開barcode」

其實樓主有意見不妨可以直接向考評局反映，當今制度就係以「無人會咁on9唔背書走去背成個barcode出去比人作弊」為前提而切，所以先列明唔可以用電子或公開形式分享條碼出去。如果你理據充足下年你考果時可能會見到佢改做「不准以任內方式公開barcode」

樓豬好柒呀，大家幫幫佢唔好再回應佢再答佢只會再柒落去

Barcode唔重要，試下唔好痴落份卷囉

推到畀多啲人知樓主係弱智仔

但樓主逃離香港係人生winner

千祈唔好影人地再擺佢上網#yu

入場時間有唔同
如果考生提前影到bar code有機會影埋試題
如果我請隻槍入去先影相
再叫場外朋友盡快睇邊條最需要解決
再俾返答案我
我係開場後都仲可以有10幾分鐘去玩場外解題
呢個就係問題

洗洗洗洗你老母咩
正字刑警

上面咪話以公開形式展示都唔得
你一同人地講咪叫公開 咁你淨係靜雞雞都朋友講又吹你唔脹既
亦唔會犯法 只係犯規扣grade姐

映同影係兩隻字嚟喎
「洗唔洗」同「使唔使」都話有得拗下
「影相」同「映相」唔使拗啩

咁你為左咩原因而冒咁大既風險post上網？咁有迫切性可以置考試既保密公平性不顧？

成日強調自己會笑9人又話自己外國讀，講野成個00後咁，話唔定樓主影左barcode比人篤宜家勁驚洗唔洗咁強調

真心想問點解攞手機出嚟影相唔當作弊論？？？

資源有限
香港教育制度會挑選識得遵守遊戲規則的人去投資
從而訓練出一批又一批奴性重的所謂香港精英

你問咩問題，做咩行為都已經唔重要
重點係你竟然敢問 敢做

咁其實公開個code都唔係連登仔講到咁撚唔公平 但係的確有可能 但很小 除非幾個老師都同時見到 又識果個人 之後手鬆 年年d post講到d人好似出貓咁 又話要取消佢資格 乜乜乜咁 其實呢個世界邊有公平

一樣要做 咪撚on9

True 好多人好鐘意比人帶風向

幻想撚 我不學無術 市井一民 公開試考都冇考過
唔明d人讀咁多書做乜 如果唔係有天份就算吧啦 有時候見到讀得好辛苦果班友都冇好結果

佢大部分都係cope 咁叫高質
樓主問野之前google下啲最普通嘅資料先喇

其實準考證上面咪有barcode 同考生編號囉 同貼紙果張有咩分別？

力撑樓主

映映映映映映映映映映映

樓主駁唔到即刻潛水

搵人影上黎，大家研究下
早就想知好耐了

點樣口傳大佬 長短短短長空白長長短咩
你唔好同我講話用下面啲數字傳 我會笑係無知加on9

我比較想知道點解要影囉
影咗會高分D？

"場內不可攝影,我明可能會影響到人"
用下腦都知重點係驚你出貓啦
po 出嚟嘅係bar code 相 但我點知你之前之後有冇影份卷sd出去問人通水呀

有機會通水，無人影個陣個派左卷未

周街強姦人,只要無留罪證就捉你唔到

自己參透下啦

其實佢都係想話畀人知佢喺外國讀書唔理解香港嘅制度，想show自己高人一等但其實係井底之蛙

咁你解釋下點解帶離開試場都唔影得

根本唔關個barcode事
你喺試場入面用電話就已經係犯咗規
用電話不突止仲要放上網俾人知就仲on9

乜而家唔係改左制？
唔係改一份卷，係單改某一單題目？
仲要有2位同時改一條，好難做馬啦
但改卷會唔會見到編號就唔知

樓主外國讀小學

知唔知條碼點整出來？

有錢就緊係可以去外國讀，但有錢嘅DSE loser就唔一定可以喺香港讀
下世唔好再影barcode了

點解你會覺得可以帶離試場

應該係扮外國讀

外國讀書唔教邏輯？

每個人條code基本上得自己知 人地改卷個班唔會知邊個code打邊個 如果你影自己code上去被人睇哂 如果有教書改卷既識你 咪存在左有機會私下同你改得鬆手啲 咁咪就係存在左一啲有機會導致不公平因素 或者條友唔鍾意你既 同你亂改又得

點會冇人質疑過？
執咗收音機問題先啦，集體玩命
同埋你最on9既地方係自己冇理解件事就先有立場
當有巴打反駁到你就spin去維護自己立場
咁樣都叫討論

其實

但其實人地考場規則講明唔比拎手機出嚟
你拎咗就已經犯規 仲要影埋相
先唔講會影到啲咩 人地都講明唔比拎手機
唔比影相都仲要做 明知故犯
再加上 影相嚟做咩先? Po上IG Snapchat打個飛機?
比人知你考緊試?定係想比人睇個試題係咩?
無人知你想做咩咖喎 係咁嘅情況下
唔比影相我覺得好合理